「分化撚入」地建會﹕政府宜考慮暫緩空置稅

搵人幫我分化佢地

政府今日就一手空置稅進行刊憲，地建會發文指，此刻推出空置稅將是火上加油，加劇樓市調整，呼籲政府考慮暫緩開徵空置稅。

香港地產建設商會表示，政府去年六月公布，計劃向已落成超過一年仍未售出的住宅單位開徵額外差餉(即空置稅)，旨在促使這些單位盡早推出市場。

事實上，香港一手住宅單位的空置情況多年來一直跟隨落成量而有上有落，落成單位越多，空置單位亦隨之而增加。而物業市道面對中美貿易戰和社會衝突的雙重夾擊下已開始回落。政府預測亦顯示香港經濟正往下調整，猶以零售及餐飲服務業最為明顯。

於此時刻推出空置稅無疑是火上加油，勢必加劇調整之幅度，倘調整過急而導致銀行要求按揭客戶提早還款，對社會經濟所產生的骨牌效應絕對不容忽視，嚴重者更會傷及金融系統的穩定性。前事不忘，後事之師，香港實在不宜再經歷2003年因負資產誘發的社會躁動。

地建會呼籲政府三思，暫緩空置稅的立法工作，讓社會得以喘息，讓香港有機會重新出發。

中秋自選活動 祝大家平平安安 團團圓圓

►人鏈活動◄
1630 石硤尾聯校人鏈>集合點: 黃棣珊中學正門
1930 屯門牛牛人鏈>集合點: 顯發里對出空地
2100 將軍澳人鏈>調景嶺站→單車公園←寶康公園
2130 沙田城門河人鏈 (直接去最接近你既河邊集合)
-------------------------------------
►快閃大合唱◄
1300 中環>遮打花園
1300 太古>OIE樓下水池
1930 屯門>顯發里對出空地
-------------------------------------
►獅子山之路，齊慶中秋夜◄
1900 大圍、樂富、黃大仙等入口集合
-------------------------------------
►18區賞燈晚會 ◄ (如無注明則2030開始)
【新界西】
屯門顯發里對出空地 (承接大合唱)
屯門公園
天水圍公園
元朗公園
荃灣公園海濱長廊
葵涌運動場籃球場，林士德遊樂場
青衣海濱長廊
【新界東】
1900 上水陳融中學旁紅場
沙田中央公園
大埔海濱公園 ，大埔中央公園
馬鞍山公園
將軍澳海濱公園，寶康公園
【九龍】
美孚嶺南之風
長沙灣遊樂場
深水埗通州街遊樂場
尖沙咀梳士巴利道公園
黃大仙廣場 ，摩士公園
觀塘海濱公園
油塘道遊樂場
2100 紅磡碼頭
2150 慈雲山中央球場大合唱
【港島】
維園中央草坪
鰂魚涌至西灣河海濱長廊
柴灣公園
【東涌】
東涌海濱長廊，百慕達公園
【離島】
2115 長洲東灣

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

up

請善用起底功能
弱智樓主比黑警扑到short撚左，老母比人屌到化
係度開埋啲垃圾post

請善用起底功能
弱智樓主比黑警扑到short撚左，老母比人屌到化
係度開埋啲垃圾post

請善用起底功能
弱智樓主比黑警扑到short撚左，老母比人屌到化
係度開埋啲垃圾post

請善用起底功能
弱智樓主比黑警扑到short撚左，老母比人屌到化
係度開埋啲垃圾post

請善用起底功能
弱智樓主比黑警扑到short撚左，老母比人屌到化
係度開埋啲垃圾post

請善用起底功能
弱智樓主比黑警扑到short撚左，老母比人屌到化
係度開埋啲垃圾post

請善用起底功能
弱智樓主比黑警扑到short撚左，老母比人屌到化
係度開埋啲垃圾post

請善用起底功能
弱智樓主比黑警扑到short撚左，老母比人屌到化
係度開埋啲垃圾post

請善用起底功能
弱智樓主比黑警扑到short撚左，老母比人屌到化
係度開埋啲垃圾post

請善用起底功能
弱智樓主比黑警扑到short撚左，老母比人屌到化
係度開埋啲垃圾post

請善用起底功能
弱智樓主比黑警扑到short撚左，老母比人屌到化
係度開埋啲垃圾post

請善用起底功能
弱智樓主比黑警扑到short撚左，老母比人屌到化
係度開埋啲垃圾post

請善用起底功能
弱智樓主比黑警扑到short撚左，老母比人屌到化
係度開埋啲垃圾post

請善用起底功能
弱智樓主比黑警扑到short撚左，老母比人屌到化
係度開埋啲垃圾post

請善用起底功能
弱智樓主比黑警扑到short撚左，老母比人屌到化
係度開埋啲垃圾post

請善用起底功能
弱智樓主比黑警扑到short撚左，老母比人屌到化
係度開埋啲垃圾post